\subsection{Wichtige Reihen}
    \subsubsection{Geometrische Reihe}
        \begin{iequation}[align*]
            &\sum_{n=0}^{\infty} q^n = \frac{1}{1-q} &\left\lvert q \right\rvert < 1 
        \end{iequation}

    \subsubsection{Allgemeine harmonische Reihe}
        \begin{iequation}[align*]
            \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^s}
            \begin{dcases}
                \textnormal{konvergiert},& s > 1\\
                \textnormal{divergiert}, & s \leq 1
            \end{dcases}
        \end{iequation}

    \subsubsection{Binomische Reihe}
        \begin{iequation}[align*]
            (x+y)^{\alpha} = \sum_{k=0} \binom{\alpha}{k} x^{\alpha - k} y^k  \\
            \alpha \in \mathbb{C}, \; x,y \in \mathbb{R}, \; x>0, \; \left\lvert \frac{y}{x} \right\rvert < 1 
        \end{iequation}

\subsection{Grenzwerte von Funktionen}
    \begin{theorem}{Grenzwert}
        Der Grenzwert gibt den Wert der Funktion an Randpunkten wieder. Den Grenzwert muss man eigentlich immer von beiden Seiten ($x_0^+$ und $x_0^-$) darstellen. Falls beide einseitigen Grenzwerte den gleichen Wert haben, existiert der Beidseitige (keine Sprungstelle).
    \end{theorem}
    
    \subsubsection{Rechenregeln}
        Die folgenden Rechenregeln gelten nur, falls die Grenzwerte existieren!
        \begin{iequation}[align*]
            &\lim_{x \to x_0}(c*f(x)) = c * \lim_{x \to x_0} f(x) \quad (c = const.) \\
            & \noindent\rule{6cm}{0.4pt} \\
            &\lim_{x \to x_0}(f(x) \pm g(x)) = \lim_{x \to x_0} f(x) \pm \lim_{x \to x_0} g(x) \\
            & \noindent\rule{6cm}{0.4pt} \\
            &\lim_{x \to x_0} (f(x) * g(x)) = \lim_{x \to x_0} f(x) * \lim_{x \to x_0} g(x) \\
            & \noindent\rule{6cm}{0.4pt} \\
            &\lim_{x \to x_0} \frac{f(x)}{g(x)} = \frac{\lim_{x \to x_0} f(x)}{\lim_{x \to x_0} g(x)} \quad (\lim_{x \to x_0} g(x) \neq 0)
        \end{iequation}
    
    \subsubsection{L'Hospital}
        \begin{iequation}[align*]
            \lim_{x \to x_0} \frac{f(x)}{g(x)} = \lim_{x \to x_0} \frac{f'(x)}{g'(x)} = \dots = \lim_{x \to x_0} \frac{f^{(n)}(x)}{g^{(n)}(x)}
        \end{iequation}
    
    \subsubsection{exp-log Methode}
        Die exp-log Methode kann man eigentlich in 3 Schritten zusammenfassen:
        \begin{enumerate}
            \item Alles in den Exponenten
            \item Im Exponenten den Grenzwert berechnen
            \item Grenzwert mit Basis verrechnen
        \end{enumerate}
        \begin{iequation}
            \lim_{x \to x_0} g(x)^{h(x)} = e^{\lim_{x \to x_0} h(x) * ln(g(x))}            
        \end{iequation}
    
    \subsubsection{Rezept}
        \begin{enumerate}
            \item $x_0$ in die Funktion einsetzen (Verhalten?)
            \item Rechenregeln anzuwenden
            \item Durch die grösste/kleinste Potenz des Zählers/Nenners teilen
            \item L'Hospitalsche Regel
            \item Zähler/Nenner faktorisieren und/oder gleichnamig machen
            \item Beträge vereinfachen
            \item Wurzelterme mit 3. binomischer Formel erweitern
            \item Verwendet Beschränktheit einer Funktion (z.B. trigonometrische Funktionen einfügen)
            \item Potenzreihe/Taylorreihe
            \item "exp-log"-Methode (x im Exponent)
            \item Substitution
        \end{enumerate}

\subsection{Wichtige Ableitungen}
    \begin{iequation}
        \setstretch{1.8}
        \begin{array}{|l|l|}
            \hline
            \textnormal{\textbf{f}} & \textnormal{\textbf{f'}} \\
            \hline
            x^n & nx^{n-1} \\
            \frac{1}{x^n} & \frac{-n}{x^{n+1}} \\
            \sqrt{x} & \frac{1}{2 \sqrt{x}} \\
            \sqrt[n]{x} & \frac{1}{n \sqrt[n]{x^{n-1}}} \\
            e^x & e^x \\
            ln(x) & \frac{1}{x} \\
            a^x & a^x ln(a) \\
            x^x & x^x (1+ln(x)) \\
            sin(x) & cos(x) \\
            cos(x) & -sin(x) \\
            tan(x) & \frac{1}{cos^2(x)} \\
            cot(x) & \frac{-1}{sin^2(x)} \\
            arcsin(x) & \frac{1}{\sqrt{1-x^2}} \\
            arccos(x) & \frac{-1}{\sqrt{q-x^2}} \\
            arctan(x) & \frac{1}{1+x^2} \\
            arccot(x) & \frac{-1}{1+x^2} \\
            sinh(x) & cosh(x) \\
            cosh(x) & sinh(x) \\
            tanh(x) & \frac{1}{cosh^2(x)} \\
            coth(x) & \frac{-1}{sinh^2(x)} \\
            arsinh(x) & \frac{1}{\sqrt{x^2+1}} \\
            arcosh(x) & \frac{1}{\sqrt{x^2-1}}, \quad x>1 \\
            artanh(x) & \frac{1}{1-x^2}, \quad \left\lvert x \right\rvert < 1 \\
            arcoth(x) & \frac{1}{1-x^2}, \quad \left\lvert x \right\rvert > 1 \\
            \int g dx & g \\
            \hline
        \end{array}
    \end{iequation}

\subsection{Wichtige Stammfunktionen}
    \begin{iequation}
        \setstretch{1.8}
        \begin{array}{|l|l|}
            \hline
            \textnormal{\textbf{Funktion $f(x)$}} & \textnormal{\textbf{Stammfunktion $F(x)$}} \\
            \hline
            \int x^n dx & \frac{1}{n+1}x^{n+1} \\
            \int \frac{f'}{f}dx & ln \left\lvert f \right\rvert \\
            \int \frac{1}{x} dx & ln \left\lvert x \right\rvert \\
            \int \frac{dx}{x+a} & ln \left\lvert x+a \right\rvert \\
            \int \frac{dx}{(x+a)^2} & -\frac{1}{x+a} \\
            \int tan(x) dx & -ln \left\lvert cos(x) \right\rvert \\
            \int ln(x) dx & x ln(x) - x \\
            \int a^x dx & \frac{a^x}{ln(a)} \\
            \int sin^2(x)dx & \frac{1}{2}(x-sin(x)cos(x)) \\
            \int cos^2(x)dx & \frac{1}{2}(x+sin(x)cos(x)) \\
            \int \frac{1}{\sqrt{1-x^2}}dx & arcsin(x) \\
            \int -\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}dx & arccos(x) \\
            \int \frac{1}{1+x^2}dx & arctan(x) \\
            \int \frac{1}{sqrt{x}}dx & 2 \sqrt{x} \\
            \int e^{ax} dx & \frac{1}{a} e^{ax} \\
            \hline
        \end{array}
    \end{iequation}